網民自發用顯微鏡驗不同國家口罩 4 層口罩不及 3 層口罩好？

【新冠肺炎】網民自發用顯微鏡驗不同國家口罩 4 層口罩不及 3 層口罩好？

新冠肺炎（武漢肺炎）疫情持續，大家出門必需戴上口罩，不過香港的口罩供應持續不足，導致港人需從不同國家購入口罩。目前，市面上出售的口罩除了較為熱門的日本、韓國製口罩外，更有印尼、比利時、越南、印度等國家生產的口罩出售，這些口罩大多都是號稱可以防菌的三層或四層口罩。而有網民則拿出家中分別來自越南、比利時、印尼和韓國 KF94 口罩，並剪開取出各層放在 600 倍顯微鏡下，比較哪款口罩的過濾層較好。不過，網民的測試僅屬自發性，網民亦未有透露更多關於顯微鏡規格、測試方式、測試環境等，相信這類來自網民的測試，僅可作參考而已。

香港市面上有來自不同國家的口罩出售
有網民則以越南、比利時、印尼和韓國 KF94 口罩放在 600 倍的顯微鏡下作比較
結果發現口罩層數越多，不代表過濾細菌能力越強

網民透過600倍顯微鏡拍攝出口罩各層的密度照片

網民拿來作測試的分別是印尼和比利時的三層外科口罩、越南四層外科口罩以及韓國的 KF94 四層口罩。從網民透過 600 倍顯微鏡下拍攝出不同國家產的口罩的各層密度，首先，韓國製的 KF94 口罩各層組織都非常密封，可謂四個口罩中的「最強者」，而其餘 3 個國家產口罩中，印尼和比利時產的口罩中間過濾層密度亦與韓國 KF94 不相伯仲，但反而是越南產的四層口罩，雖說是四層口罩，但各層的密度亦不算太密。由此可見，即使是四層的口罩，如果各層的密度不高的話，還不如三層的外科口罩。不過，網民的測試僅屬自發性，網民亦未有透露更多關於顯微鏡規格、測試方式、測試環境等，相信這類來自網民的測試，僅可作參考而已。

［奶共美國公司］IG(facebook)奶共維穩證據